外國讀書，歧視支那人

大家好，香港回歸支那嘅日子就已經過咗啦！其實我就想問下外國或者香港讀書嘅學生係點樣對待你身邊嘅支那同學呢？

而今日我係想同大家分享吓我點樣對待我身邊嘅支那同學！平時我響學校都會遇到唔同地方嘅支那人，有上海有北京有廣州的！咁我不嬲嘅立場係唔係想同佢地傾計特別係響政治上，所以我對住佢哋都唔會主動同佢哋講野，仲會帶有歧視嘅眼光對待班垃圾支那人！有陣時幫佢問我係唔係支那嚟又或者問我係唔係中國人我都會好理直氣壯咁同佢講我唔係中國人同埋話比佢哋知我係香港嚟而唔係支那！即使佢哋impose我係支那過嚟主動同我講普通話我通常都會同佢哋講我唔識講叫番佢哋用返英文同我溝通！通常咁樣我就可以收到佢哋皮因為佢哋英文好多都唔掂又或者佢哋怕講英文！可能你哋會問點解我可以同班支那人咁理直氣壯講啲咁嘅嘢？可能本身我屋企都叫做有啲錢所以講嘢都理直氣壯少少對住班支那人，但係最重要嘅係我真心對於香港人呢個身份感到自豪而我都認為我哋同班支那人係有分別既！我以前仲會覺得佢哋天生出嚟就係有罪同埋係抵俾我哋班香港人歧視佢哋！無可否認，響客觀層面上，出得去外國讀書嘅支那人響學術上又或者響教養水平都好高！即使係咁我主觀上都唔係咁鍾意班支那人同埋我唔想同佢哋有太多交流因為怕學校D老師同班支那人覺得香港同支那嘅人民關係好似好好咁！以上呢一點我一陣間仲有個故事分享俾大家聽

我開呢個post係想問下啲香港嘅學生你哋係點樣對待同埋諗你身邊嘅支那學生？大家不妨可以發表下自己嘅意見同埋體驗同埋投下票

會歧視佢哋
不會歧視佢哋

利申：香港人大學，唔鍾意支那人

你係邊度讀

故事分享：
咁我讀緊大學嘅時候，第一堂老師（美國人）無啦啦興起叫我地介紹下自己同埋講自己係邊個國家嚟！咁我同其他香港同學同埋返台灣同學當然係講返台灣同香港啦 嗰陣時我好似feel到班入邊有幾個支那人已經有少少唔高興啦！咁好啦如是者去到第二堂，老師竟然一開始就test 下自己啲記憶講返每個同學個名同埋邊度黎啦！一開始就講咗啲英國人嘅名同埋佢哋班英國人邊度黎，跟住就到班中國人，跟住就去到local (aus mate)，再跟住就緊係到香港人同台灣人啦（可能老師講國籍嘅次序有啲唔同，成年幾前唔係好記得）！當老師話我地班香港人同台灣人響香港同台灣來的時候竟然有個支那人同老師講Hongkong and taiwan is part of china! 嗰陣時我即刻 ！我心諗班支那人咁串響堂上面講啲咁嘅嘢仲要響班香港人同台灣人面前 咁我當然嗰陣時都唔執輸啦！我同老師講你無錯我係香港來，跟住我隔離啲台灣人同香港人都一齊出聲！跟住班支那人又唔gur,又再同老師講hk and Taiwan is part of china (我心諗佢哋係咪淨係識講呢一句）！跟住有一位好心嘅英國學生就叫班支那人chill 同埋同我哋講我哋無錯跟住叫我地唔好argue (竟然係一個學生去調停而唔係老師 )跟住其他叫班支那人唔好咁執着 跟住班支那人支那人死死地氣收聲而我哋就繼續上堂！跟住我哋返香港人同台灣人同班支那人成個sem冇計傾！持一個對立嘅立場 ！一陣間仲有一個故事去證明好多鬼佬都唔當香港係part of china

唔知同我一齊抗爭個一班同班同學睇唔睇到呢個post呢

香港人大學已經係一個好大嘅提示啦

不如學下隔行先。睇到如辛苦

同佢地幾friend。識好多個都好醒英文又勁

唔會歧視，唔會有政治傾向

Sor j ! 之後會改進下

點解唔歧視佢哋？同埋好難唔會有政治傾向！求解

我講個例子俾你知俾你參考吓！我哋嗰度嘅香港人一定唔會join支那同學會!而支那人都唔會join我哋香港同學會！即使佢哋想join我哋都會暗地裏儘量唔俾佢哋再join再加上會有少少帶有色眼鏡睇佢哋！呢啲情況絕大部份各個大學嘅香港同學會都會發生！尤其係啲特別大嘅香港同學會

利申：幾個同學都係咁同我講

而我自己feel到嘅都係咁

Which uni ? 我就唔會同佢哋講啦！可能我之後嘅諗法會改變嘅

簡單黎講，我哋個度你歧視人自己就會被更多人歧視

我認識既同係香港見到既大陸人分別好大所以唔會對佢地特別反感，有幾個識既香港人、澳門人都有唔少大陸人fd

個人認為，冇必要將本土問題同仇恨帶到其他地方，出得黎外國就遇左會識香港人以外既fd

當然話完全冇偏見就假既 ，可能因為本身唔多識既香港人所以嗰種意識冇以前咁大

反而大學以外既本地人對中國人既歧視意識就好明顯

利申：冇入香港同學會 而且普通話太差所以除非識廣東話否則只會用英文同其他人溝通

我都知出得去外國讀書嘅支那人比來香港旅行嘅支那人好好多，但始終我都係唔係咁鍾意支那人！我出到外國係預咗識香港以外嘅friend呀，但係唔包括支那人囉

Push

係外國讀緊書，frd嘅中國人得一個廣洲一個四川，其他frd都係外國frd，有英、美、愛爾蘭、葡萄牙、西班牙、意大利、瑞典、波蘭、德國、俄羅斯、巴西、土耳其、印度
係咪叫做好international？

係外國讀書既香港人比支那狗更賤

之前住學生宿舍又係有個支那flatmate
有次成班人喺度傾計無啦啦講開話我係香港人同支那好大分別我個人唔當自己支那人 個支那flatmate反駁我話hong kong is part of china 即刻嬲到鬧句thank god it wasn't when I was born收佢皮

不能認同更多

此話何解

屌佢老母支那人啦！你同佢講你哋只係支那人嚟，唔好將自己支那人呢個身份睇得咁高！如果我有其他香港返同場嘅話實**佢老母

香港人大學 你自己去Google下或者諗下

我見上面寫local (aus mate) 應該係aus ？

讀劍橋牛津都賤

閱讀理解100分

本身我歧視嘅係佢哋嗰種同埋佢哋係支那人！不過你講到佢哋讀牛津嗰啲咁可能會歧視少啲嘅

Unsw

香港學生鐘意搞香港嗰套上莊文化，圍爐取暖

英國撚 表示唔會同佢講野

唔會因對方國籍/人種而歧視別人，態度和品德先至係最重要。如果對方人品好，我無咩所謂。相反有D外國人態度好差，反而唔想同個D人來往。有個鬼妹同學表示佢為那些歧視亞裔嫁白種人感到羞恥。對事唔對人。👍🏻

唔通monash?

兄弟做得好

有著數既 利用到你盡
自己窮 但又要狗眼看人低
出賣自己人
好多唔打曬
以上既野 支那狗都會做 但起碼會幫返你
但香港人就永遠要佢幫手嗰陣就潛水

你唔好撚戇鳩 用下你個腦先講野啦

我淨係歧視支那人 其他人由其鬼佬當然吾會歧視啦

吓，利用到你盡？我唔係好認同！我地大家自己人嚟㗎喎！

出得去應該絕大多數都唔會窮啦！即使窮嗰啲如果佢看支那人低我覺得問題唔係好大！我自己就認為如果香港人即使係有錢或者窮都唔應該自己人睇低自己人！如果睇低自己人嗰啲就係一隻食*狗

香港人大學呢個名一定係Unsw啦

補充番先！即是我話我會歧視支那人，但係有部份嘅支那同學我都會尊重返嘅

點解係都要估人讀邊間咁撚八卦又離題

唔緊要啦

Sor ! 我主觀係歧視支那人，但係如果客觀來講有啲支那人係應該得到尊重嘅

你咁清楚咁肯定即係你都有出國讀書既經驗
你係得把口既就好行唔送
唔好係到狗眼看人低

我自己識嘅任何一個香港人話過係咁 我亦都認為香港人響外國或者係香港都唔應該咁樣對香港人

係 我唔係外國點會知
硬係唔接受現實
仲有香港人d小圈子真係頂唔撚順

好老實 去得外國讀書
大家香港人就幫返自己人
唔撚明點解要成日搞分化
支那狗人格唔係話好 但至少佢地比香港人團結
事實 唔信就算

冇一個係咁*

你所謂既現實就係因為係外國讀書既香港人XYZ所以比大陸人更賤

我又唔覺得香港大學生好得去邊

你又覺得自己係咪比支那狗更賤？

屌 係澳洲讀埋d濕鳩大學
學乜撚野歧視人呀 得閒記自我增值下先啦 淨係識狗眼看人低 你自己又幾撚把閉呀
每個人種都有都有好人壞人 有乜野好歧視
仲講到好撚威咁

皮已正
btw你篇文太長同太累贅
不如學好啲廣東話先

用''回歸''即係認同匪國係你母
但又會講咩''支那''又即係唔認同匪國

你啲思維咁撚自我矛盾既

啲邏輯咁模糊
你都係唔好到到處辣支那人
一陣好易唔夠大陸仔講

故事分享2:

我有一次上finance落堂之後問老師一啲問題啦！咁講講吓老師就問我響邊嚟同埋佢跟手問我係咪香港黎！嗰陣時我都有啲surprise 老師竟然一估就估到係邊度黎 跟手仲話香港真係好正同埋金融體制好勁，又話香港支那好大分別，雖然嗰陣時我唔係好知道點解要咁講 跟住佢又話我知佢知道香港係用英文教書同埋啲香港人好勁！又同我講話你係香港出世真係好Lucky

其實啲鬼佬係知道香港同香港人同中國支那人係唔同架

收*啦你又讀邊間呀on9

你呢啲窮撚同埋疑似無學識嘅人梗係冇資格睇唔起支那人啊！我明白每個人種都有好人壞人！但係即使好嘅支那人響我哋眼中都係支那人！

Sor! 下次會再執執

一句支那人飛埋去 btw 佢哋一講英文就好多時都唔敢出聲架啦 雖然我自己啲英文又唔係真係去到超好

可唔可以分段?

下次我會架啦 sor

聽講澳洲而家比好多支那仔入侵,成日聽到支語個頭真係會爆

啲支那狗10個9個都有政治傾向，愈北方愈有。

之前都識過啲支那狗，一開始冇乜嘢，傾傾下去到政治就痴撚哂線，啲思想幼稚到仆街，成個我呀爺咁，話政府都係為我地好，點解你要搞咁多嘢，on撚9，駁撚到佢話唔同你傾依啲話題，從此我冇再so佢。

有啲就扮哂政治中立，但你起勢串9支那，佢就會開始黎料同你嗌交，on99。

支那狗冇個有腦，從此唔再會同佢地講嘢。

on撚9，每個國家嘅人都有小圈子啦

識過個四川人
佢好鍾意香港
佢仲識廣東話
對香港仲了解過大部份香港人

唔歧視得唔得？

點解要藉住歧視支那人去提升個人優越感

係架
個個都係咁
你篤中佢地死穴時, 一定會即時發癲
個腦好似運作不能咁

咪係，咁撚串影衰真。香港人呀垃圾。

同班台仔一齊惱羞成怒咁柒都攞出黎講

大個仔啦，成熟D啦，仲話出國讀書仲咁唔識謙卑D

不如咪撚讀啦，同班香港人搞小圈子，垃撚圾

白滑大波 屌過一次

Sad but true ! 但係都有好多香港自己人響到

第一個case我冇遇過！第二個我遇過，但係好彩嘅係最後我地大家都可以理性討論

香港嗰啲叫做團結

歧視少啲 btw 嗰個係女嚟？

利申：識幾個識聽唔識講嘅支那人白例如哈爾濱人

根本就唔係為咗提升個人優越感

笑撚咗

一開頭會好抗拒同佢地做朋友 特別有一個開口埋口都Hong Kong China

但之後都識左唔少大陸人 雖然政治取態唔係同我一模一樣
但係起碼唔會一味撐共 好多大事大非都會支持香港人

btw只限廣東人 一出廣東嘅基本上係愛國愛黨
少少都唔話得

香港人響外國團結咁都叫做搞小圈子？同埋我有冇真係串佢哋！笑9佢哋係支那人昨ma

Good job 邊到支那人？detail pls

成版字牆咁

嗰啲咪真係100%支那人囉

咁講開又講廣東人好多都係比較理性客觀啲嘅

樓豬好波
支那豬係值得被歧視

一樣米養百樣人，大陸人都有好人，香港人都有垃圾，e.g. 樓主

利申：由中學到大學識嘅大陸人都好好人

你會死到直一直
一定會

我未外國讀書之前都好憎大陸人
但到真係接觸左之後又唔係同stereotype咁
我知喺度講大陸人都有好嘅實俾人屌
或者我識嘅咁啱係比較好少少嘅大陸人

平時冇野梗係好人

咁你歧視人嘅理由係乜

咪係，冇撚修養仲大大聲同人講覺得好型，小學雞咩屌，呢D人去完外國仲係攞柒咁樣就係浪費晒D錢。

樓主條柒頭肯定係外國讀書淨係識群香港人識唔到融入唔到其他種族既on9仔。同堆台仔level差唔多

Thx

做得好 我都係咁 靚支那雞除外

不過我冇錢

大陸人知道點樣係地獄入面過活
香港細路就由細到大都係單單純純咁大
一有問題出現
佢地會點處理
用既手法
香港人未見識過
但一見就仆梗街

利申: 共匪口中講

支那好人歧視少啲!仲有其實我歧視佢哋好大程度上都係因佢哋定政治取態同埋佢哋嗰種同埋嗰啲劣質支那人！

btw 我垃圾？不如你睇下你條件好唔好得過我先再講啦！

你應佢死嘅機會率好大

咁其實無可否認外國嘅支那人比起嚟香港旅行嘅真係高質啲嘅(as I mention before)

Agree

大陸人既差唔在政治取態
在人性
佢地生活既地方係冇法冇理
香港人唔明
係自身利益前, 會破壞一切

香港人唔好咁天真

佢哋嗰種，政治取態，劣質支那人, 某啲支那人成日有嘅諗法etc

我係唔*融入支那人到你吹咩？仲有我其他國籍嘅朋友都有啲！！！

靚支那雞都要歧視！邊*邊歧視冇衝突

應該話佢死嘅機會好大*

開心share， 李克強訪問悉尼

取自悉尼同學會telegram group！嗰位巴打用生命拍照

''由中學到大學識嘅大陸人都好好人''
佢咁諗一定死直
呢啲唔識死大陸人最喜歡
因佢地一定食滑你

好彩揀左ANU
人類真係分級數

咩意思，關揀咗anu 咩事

冇阿 以前postgrad讀social class

總唔覺得“因為佢係大陸人”就可以歧視
就算政治取態唔同，有品嘅人係值得尊重， 咩地方人都係
無品嘅，就算係香港人都一定會俾人歧視

香港小學雞會一齊打飛機，睇樓主講野已經覺得好有華人賤種feel.去外國鳩hea又融入唔到白人文化通常都係呢D人。

樓主試下打段野出黎之前求其間下行，睇得好辛苦

描述得好準確又客觀

歧視就歧視。邊有話歧視少啲

先入為主假定對方係劣質，政治取態又係要認識清楚先知

連識都未識就因為對方嘅身份去歧視人 真係唔見得高質得去邊

Anu 多唔多支那人？

7年前的事，個陣香港人都唔多

你e+ 響anu讀postgrad ？

7年前

樓主好波
慶幸自己唔係支那人
香港跟本無屬於過支那 支那建國得果幾廿年

其實睇你讀緊咩同個年齡層係邊到..
好多時大家有共識唔會提政治野 淨係講飲飲食食就算

反而同鬼佬咩都講得 因為佢地比較接受到唔同意見 多數同鬼佬易friend到

唔通反共又支持港獨正常過大部份港豬我又要歧視佢
不過絕大部分抵俾人歧視

之後不斷狗吠

睇樓主d語氣就知樓主係離地撚

利申左先 支持香港獨立
自己都喺澳洲讀書 有啲支那朋友 不過一律用英文溝通同高質
只係覺得你岐視支那人冇問題 我自己都唔中意 不過唔好一黎就咁偏激 見係支那人就起哂鋼咁
出得黎讀書就預左咩人都識下 唔好局限自己喺某個圈子度
咁當然咁 自己圍威喂愛國愛黨英文字都唔識隻嗰班蝗就死撚左佢算鳩數啦

我雖然冇去過外國讀書，但去咗個玩性質多過讀書嘅exchange，有係遇到類似樓主講個啲情況，但今次係澳門人

初初以為佢地同我地一樣講廣東話，同聲同氣，點知，有其中一個台灣同學介紹自己黎自台灣個陣，佢聲地就話9人台獨分子又話台灣係中國一部分乜乜77，我即刻幫住個台灣同學。個陣佢地都oo地咀，不身仲傾得好地地，之後就冇乜點同佢地講嘢

鄙視，唔同歧視。

正如唔好乜9都用打造一樣。
今時今日，淨係用正體字，係唔夠架。

有冇事例? 識一兩個應該係細細個就移民香港嘅大陸人 基本上同化到同香港冇咩分別 平時真係正正常常 但硬係骨子裏陰陰濕濕

老老柒柒，去外國讀書群返黃種人不如留返係香港讀啦。你估去外國讀完淨係為左張cert?樓主開post搏屌堅好笑

依個真，屌撚哂班支那狗，垃圾人種

但有啲後生嘅都好撚冇禮貌，識過一個20幾歲，剩係識呼喝人，有一次，坐人地㗎車，咁後排中間有堆車主嘅用品，咁佢係我個邊上車，咁我就要汁好人地嘅嘢先坐到㗎，條支那狗係撚咁篤9我叫我快撚啲上車，屌佢老母臭閪，一啲禮貌都冇，正想屌撚7佢，俾條女禁住我

自此我冇撚再理佢，同我講嘢都唔撚應佢。

點解獨立係殘體

事例多到...
工作關係要經常接觸大陸
死人都可以用錢用權攪掂
醫院好, 家屬好
所有人可以當冇野一樣
共匪既人反而會教我
大陸人點解唔同香港人

我間u連埋PhD master都唔知有無十個香港人
大陸人就一車車 我日日講唔同共黨'偉業' 成功幫一半人認識歷史
但文化好唔同 fd真係做唔到

認識歷史又點
只有19才子講得到
係DNA 問題
唔好以為佢地會明白道理

計DNA 咁香港人咪又一樣
同佢地講血濃於水 同胞有乜分別

有咩好surprise, 你都講明香港人大學

最緊要係脫離
由生活圈子開始脫離華人DNA
接受西方文化燻陶

我地同大陸人唔同
因佢地成長既環境
大陸人清楚知道個社會係唔會幫到自已, 大撚把人連''生存''都只算係一種幸運
我地差極都只會''拳頭在近，官府在遠''
差極都會有道理講到

佢地清楚自己做係
睇下啲電話騙案就知
知道大陸啲公安會屈你錢就梗
你唔比會點? 佢地知
香港呢? 點黑警黑警都好
香港人都唔信佢地有權屈錢...

好多人會為搵錢殺人放火
有錢之後就離開鬼國
有外國藉之後仲一定會番番去鬼國
到時做既野仲大膽死過以前

我地唔同佢地架

你講既野同我句野無衝突
DNA 上我地根本無分別
但教育 社會同文化 就令我地出現分別
咁點解大陸人會無可救藥
共黨都係靠內部冼腦先上到台

係一樣
香港人有下賤既DNA
但只係限終一啲大事既時候發作

準備出國讀書既你地,曾經都會聽過人地同你講
「呀 邊個邊個去左咩國家讀書,講普通話多過中文」
又或者會同自己講「我一定要識多D LOCAL,唔同中國人講普通話」

但去過外國既巴打,現實係點真係睇你個環境 ,
我好慶幸自己係外國係長期講英文, 0普通話

自己去過英澳讀書 都覺得澳洲中學比大學係難識其他外國人, 特別係讀FOUNDATION果批香港人,
因為你一入到去絕大部份都係中國人, 上堂經常講普通話, 英文係好差 (多數都讀左一年英文班)。 所以有時係澳洲讀書既巴絲唔鍾意中國人 真係好平常。
除非你讀緊既科,係無咩中國人

我所認識係外國讀書既中國男仔既娛樂只有叫雞,LOL,蒲,賭同食煙。
相反女仔,少去蒲同埋會保護自己,去蒲都會成班中國人一齊..
有D女仔既文化修養同你平時見香港果批中國人有好大出入

政治呢樣野,每個人有唔同立場, 但我識果D中國人 無你地講到嗌交又或者嬲,只係討論下,起碼會識得尊重..果陣仲要講緊係雨傘運動

講住咁多 反正都唔會有人睇

大陸人既仆街唔全部關共匪事
魯迅, 胡適, 梁啟超啲文章一早都屌緊

q
鬼國當然係咁 ，但出去番學個堆就算做fd有事起黎會唔會陰鳩你? 因為識身邊幾個留學都普遍憎white trash,陰濕英國佬多過支那人

樓主有無比d澳洲鬼佬歧視？
某d鬼佬真係仲乞人憎過d大陸仔
監等樣出晒黎
無aussie口音就歧視你asian

Todie Todie 聽到啲口識真係想to die

音

其實出國讀書既好多支那人都知個政權既利弊
特別係外國由細到大生活果D
當然其實澳洲已經俾人開始殖民緊, 由最近既人口普查去到議會既中國人,再去到最近既一帶一路
但我成日搭uber去問果D司機, 佢地全部都覺得D樓價好癲, 但又唔會討厭D chinese, 可能佢地本身果種文化就係多元開放既態度掛
都可能係佢地都仲可以揀住遠少少,最多返工用多半個鐘 香港就....

每個民族都有劣根性既 我相信教育會改變一個民族

歧視講普通話嘅支那人
講嘢大聲隨地吐痰打尖一陣臭味
反正就係屌佢老母一啲素質都冇

其實你識唔識用句號同逗號？

政見唔同就要歧視同冇朋友做會唔會太偏激？大學就係一個多元化嘅地方，有好多機會比我地去接觸同了解唔同人嘅文化同理念，意見有分歧就討論嘅餘地都冇會唔會浪費左大學呢個地方？ 我覺得用政見分敵友嘅方式太過武斷同轉入牛角尖，冇人可以確定自己嘅諗法係100%正確，同唔人交流下係一件好事，無必要歧視。

多謝！ 我都慶幸自己唔係支那人! I am proud to be a hongkongese

有冇巴絲係外國組織下私底下圍毆班支那學生 蒙面啦當然

邊一部份離地？

比起參與歧視大陸人，我更加希望以自己為例子，改變外國人對中國人嘅印象，係學校行得正，企得正。並冇同人區別自己係香港人。

支那人最特別係 身受其害仲會好支持中共

啲澳門人真係好撚on9! 成堆垃圾！ 嗰陣時我上會計堂有個女仔問我借簽筆（廣東話即係鉛芯筆）！我心諗簽你老母on99筆咩屌你老母！用埋曬啲支那term

有一次仲好笑，我都係聽朋友講返嚟！有次有個老師問過澳門人邊度黎，跟住個澳門人梗係搭澳門啊！跟住個老師問佢where is Macao

利申： 真人真事

中蟈人
巴打 大部分中蟈人係低質 你做得再好都無用 人地唔會對整體印象有改變
利申 香港人

無所謂，盡力就得，低質嘅我會睇唔起，鄙視佢點樣搞臭中國人同亞洲人嘅形象，高質嘅我會欣賞，唔會去到歧視咁大件事

隔住個mon都知我係窮撚無學識？
咪俾我講中左你係狗眼看人低囉
你呢d咪叫濕9香港人囉 最麻撚煩就係你呢d
我讀乜大學咁巴閉？係美帝度畢撚左業搵緊美金啦

唔係外國讀書都係架啦

乜係外國唔可以群返香港人？仲有你又知道我冇鬼佬朋友？on9! 仲有我見識點點都多個你囉我相信

邊間大學

我自己嘅睇法就係中華同西方文化同時一齊熏陶係最好嘅

一大班無係外國生活過既中二病毒撚係到圍爐

其實低質既支那狗係去香港/外國旅遊嗰班
佢地有錢無腦 以為有錢大曬
但去外國讀書嗰班 有知識就正常好多
但樓豬就講到個個都係衰人
好心啦 去得外國讀書 眼界唔好咁狹窄
不過係到講都無用 成班中二病上身

留名睇大戰

態度正確

多謝你嘅睇法

係巴塞機場等上機
有隻支那賤畜走嚟我識唔識支那話
拎住張機票想問我咩閘口上機
我扮唔識打發佢走
睇住隻支那賤畜騰晒雞唔知邊度上機就心涼

我反而係入左u之後無咁歧視大陸人

Nope ! 但係有陣時啲青少年揸車會無啦啦響啲亞洲人狗叫

你個名

唔好意思呀

只係我主觀上鍾意歧視支那人姐！你講得啱嘅

咁撚激

笑死！咁你做之前唔好認自己係香港人！

樓主會不會搞圍毆活動？
幫手組織下！
拍片比大家興奮下

讀書果時直頭鐘意bully 大陸仔

大家都係中國人

做得好 我都歧視支那人
正一垃圾

所以我咪話疑似囉*你！咁即係讀咩大學姐

我上面客觀上有講到話外國嘅支那人學術水平高同有禮貌！不過即使係咁我主觀上都係覺得佢哋都係支那！

返屋企收*啦

係外國讀書 係學校好少同支那人講野
教師教完既野有時佢地會做錯 唔會提就基本啦有啲聽唔明既支那人好撚鐘意周圍問人 我緊係會好好心咁教佢地阿sir無講過既知識

同一班入邊香港人同支那人實有嘈交既時間 唔洗問 一定幫自己友 我唔care條友岩定錯 但聽到你班仆街係咁講蝗語就好嬲 係啊話緊你班仆街啊 食屎啦支那仔

好奇 你幾歲？第幾年大學？

識幾個四川人,都有戀香港o既傾向,不約而同,想學廣東話

外國嘅大陸人唔係有錢人家就係讀書叻果炸，都係大陸入面最top果堆，文明有禮貌好多。
講到尾部份香港人係因為身份識別問題所以先唔so佢地啫，唔係話真係憎佢地。
所以完全冇理由要打喱班高質大陸人吖。
同埋假若真係有人組織圍毆佢地，最洩底一定係香港人。

樓主應該假膠黎算啦.聽佢講野似中學雞

井底之蛙 笑而不語

係真心膠 d語氣
仲話大學生

睇佢d回覆似直必
你見有人附和佢都都知連登大把呢d自我感覺良好既毒撚 以為自己外國讀書巧威威
而家就懶係高人一等歧視人 其實憑咩？
遲d咪又係畢業拎張cert返香港搵萬零蚊 巴屎閉

搵好撚多又點,成個ON9仔咁.骨子裡都係有華人賤種基因

我地所講嘅民族係唔會接受錯誤 錯左只會厚住面皮咁一次又一次重覆錯誤亦唔會反省

有個共青團女仔，本身好愛國愛黨，佢出左泥留學之後，基本上見到港台人都會傾政治。 初頭我同班台仔覺得佢幾煩，時間耐左，我地傾o既野愈泥愈深，結果呢一年時間，佢己經唔係盲目愛黨愛國，至小會對港台獨理解

所以，巴打不妨試下交流下，唔好一味拒抗，久而久之日積月累之下其實有可能改變一個人既思維

btw, 覺得自己識既支那人都幾高質下，交流過程真係會學到野

你岩 搵幾多同個人on9唔一定成正比 搵得少唔代表on9
我都係想撚下樓主條76 等佢體驗下俾人睇低既感覺係點 仲等佢以為係外國讀下大學有幾高級 醒下啦傻仔 得閒諗下自己出國讀書係為乜先啦

樓主讀得成書就唔洗去澳洲獻世啦, 大家放過佢啦 佢咁大個人除左老豆老母有錢供佢讀書就無其他野可以威架啦, 真係慘

佢地團結？打LOL個陣，考試開we7 group 出貓未團結囉

澳洲無好學校？不如你做下research 先啦

表面當佢地鄰國人 心底裏一定歧視佢地
樓主單野都係支那人挑火頭
佢地咪一樣歧視港獨人士
根本人人都有歧視 白人又好 黑人又好
利申: 書包掛左民族黨港獨吊帶響外國 已經飽受支那人歧視

香港人團結?你都幾撚幽默wo

無特別歧視 不過佢地一開始同我講普通話唔係英文 我就唔會理佢

一黎我唔識普通話
二黎唔需要同佢用普通話

感覺好不受尊重 而且佢地會做啲唔禮貌行為會睇唔起佢 如：周圍痞

利申： 英國讀書

根本講有錢好多都唔係真係咁有

踩低人泥抬高自己呢種典型低質中國人基因

點解？

暫時所見支那人到左外國會高質左。
我識好多支那人民族主義多，但唔會死話hk is part of China

利申 楓葉國

我係澳洲讀 無乜聽過大陸人講過香港係中國一部份果d，反而台灣就有

支那人上堂好撚鐵意傾計，比人屌完都仲繼續 煩到仆街

反而宜家讀engine讀到第3，4年 d大陸人同我係講英文
岩岩個sem先有科分組有兩件大陸人 知我係香港都同我繼續講英文 雖然佢地講得好廢 不過d野佢地又真係識
以前1st/2nd year 成日都有人無啦啦普通話問我野

我同意...
我覺得有幾個因素
第一 語言 差唔多的語言 有近似的身分認同
第二 廣東人比外省人更受西方文化影響
第三 大家的大氣電波有一大部份相同 佢地會從電視中理解到香港人的部分價值

你調轉咗，係高質戈班先出到去，唔係出到去變高質。

樓主已經潛撚左水

英雄所見略同
有教無類
透過教育消除差異

我認同
要有大海一般容納的心
唔交流過唔知對方咩料
如果一個人因為別人的國籍 膚色 政治觀 道德觀 而拒絕同人交流
其實損失係自己 因為別人可能是掌握真理的人 你唔同人交流 就失去了認識真理的機會

利伸：我有個內地同學 畢業論文係研究陳雲城邦論 佢同我講 佢依加煩腦緊 點樣可以修補到陳雲個理論

睇你講嘢又咩美國大學畢業又搵美金，咁高高在上，洗唔洗親自出到手去撚個咁普通嘅樓主呀？仲要「等佢感受下比人睇低嘅感覺」。
你唔單止有天才，有土豪嘅霸氣，仲有俠義嘅精神，簡直千年難得一見。
Btw，你仲未答樓主你美國邊間大學。

如果對方有批判性思維又有禮貌嘅，其實係咩國藉人都冇所謂。

今日放假得閒上下網吹下水咪撚化下佢囉
係紐約讀完 master 同doctorate 唔通我要放埋diploma 上黎咩 行頭窄唔自爆
我個班咁岩無香港人 班入面有兩個中國人 佢地都好nice 其他大部份美國人猶太人同埋ABC 係樓主呢d一大班香港人先圍爐玩分化歧視 仲要講到好自豪咁咪屌下佢

依家係樓主撚大陸人，呢位巴打睇唔過眼。其實人地唔識英文唔代表低質，睇人唔起係有失自己身份，唔識咪敎佢或者同佢講普通話囉，有幾咁閒呀？，仲多左個機會學新語言。

約出嚟過夜？你男定女呀？
不過男女都好啦，我諗免喇，細佬我又唔係啲咩高學歷人士，又窮又見識少，外國留學更加冇我份，廢時出嚟自卑啦。

而家你喱段回覆望落正常好多。
你之前戈啲回覆我睇起上嚟覺得你好似幾玻璃心吓，所以先打左上面段嘢回你。
依家明你出發點喇。
我冇意見。

佢地會話係香港隔離(因為人人都知香港但冇人知澳門)仲會補多句係china 一部分

之前喺大學要同個中國phd共事，只同佢講粵語/英文，一句不講匪語，理得佢唔撚明，唔明就返中國

仆街，行都唔隔下

睇完你喱個回覆，我再睇返頂樓，覺得都真係幾假膠吓。
當曬大陸人天生有罪抵比香港人歧視喱點我真係笑咗。
明知班大陸人都有質素但因為對方係大陸人所以都要歧視。
喱啲係真係反智嘅，冇得抵賴。

我有睇過樓主之前開啲po睇下會唔會係五毛有心講啲擺明歧視嘅嘢引人和應呢，但就咁睇又好似真係澳洲讀書咁。不過亦都有可能係放長線釣大魚，五毛n咁多acc用幾個月到一年時間整靚其中一個acc個起底list等人信真係唔出奇。
但我最後都信咗樓主係真心膠，係對香港極有歸屬感嘅一個年青人，所以見有人到佢好甘，我好自然就想幫口。

雖然一開始佢講咗一堆又反智同高傲嘅說話，咩本身屋企都有啲錢所以可以對班大陸人理直氣壯。擺明有問題嘅又係。但之後佢啲po都強調係因為對香港人身份認同先唔去同班大陸同學熟，我覺得make sense嘅，所以都繼續信落去。
你話佢睇唔起人唔識英文，咁我又唔覺佢睇唔起人。佢只係話班大陸人用普通話同佢講嘢，咁佢用英文對方就會知難而退啫。

不過咁，樓主講戈啲明顯不理性歧視嘅嘢
，例如明知對方好有修養但都係要歧視，純粹因為對方係大陸人，喱到有啲反智。但因為香港本土意識近幾年爆發又再加埋佢戈種好真心膠嘅表達方式，我覺得只要佢唔係無端白事去用任何方式攻擊或傷害班大陸人，只係單純地同自己香港人圍爐唔搞人，我對佢喱種passive嘅歧視冇意見，唔反對，但都唔支持。

我唔知樓主係唔係假膠啦，但我

睇完你喱個回覆，我再睇返頂樓，覺得都真係幾假膠吓。
當曬大陸人天生有罪抵比香港人歧視喱點我真係笑咗。
明知班大陸人都有質素但因為對方係大陸人所以都要歧視。
喱啲係真係反智嘅，冇得抵賴。

我有睇過樓主之前開啲po睇下會唔會係五毛有心講啲擺明歧視嘅嘢引人和應呢，但就咁睇又好似真係澳洲讀書咁。不過亦都有可能係放長線釣大魚，五毛n咁多acc用幾個月到一年時間整靚其中一個acc個起底list等人信真係唔出奇。
但我最後都信咗樓主係真心膠，係對香港極有歸屬感嘅一個年青人，所以見有人到佢好甘，我好自然就想幫口。

雖然一開始佢講咗一堆又反智同高傲嘅說話，咩本身屋企都有啲錢所以可以對班大陸人理直氣壯。擺明有問題嘅又係。但之後佢啲po都強調係因為對香港人身份認同先唔去同班大陸同學熟，我覺得make sense嘅，所以都繼續信落去。
你話佢睇唔起人唔識英文，咁我又唔覺佢睇唔起人。佢只係話班大陸人用普通話同佢講嘢，咁佢用英文對方就會知難而退啫。

不過咁，樓主講戈啲明顯不理性歧視嘅嘢
，例如明知對方好有修養但都係要歧視，純粹因為對方係大陸人，喱到有啲反智。但因為香港本土意識近幾年爆發又再加埋佢戈種好真心膠嘅表達方式，我覺得只要佢唔係無端白事去用任何方式攻擊或傷害班大陸人，只係單純地同自己香港人圍爐唔搞人，我對佢喱種passive嘅歧視冇意見，唔反對，但都唔支持。

我唔知樓主係唔係假膠啦，但我會繼續當住係真心膠對待。

多謝咁冷靜同認真思考

無追post但係一睇到香港人大學就知係UNSW
講返大陸人，係黎得澳洲既大陸人/香港人9成都係垃圾啫去g5 ivy league嗰堆會係另一個level 同咪聽friend講黎澳洲high school開始讀既大陸人分分鐘英文好過佢地

我平時都唔會見到啲太劣質嘅大陸人，所以雖然我普通嚟講係唔鐘意大陸人或者大陸電視節目，但工作上朋友圈中遇到大陸人都唔會歧視咗先。

學生時期喺一個college town食飯，隔離枱有一班講純正香港廣東話嘅人，見到有一個臨走前拎咗隔離枱人哋擺低嘅$5 tips. 印象好深刻因為真係好撚cheap同離譜。唔知佢係唔係嗰間college嘅學生，嗰間係UC Davis, UC 嚟講都排頭幾名㗎。我想講嘅係，品格唔好嘅人度度都有，唔理你讀邊間，來自邊度。

就係有你啲咁既人 岀街比白人歧視唔好問點解

認同
有次同個中國同學傾傾下，佢話佢個fd個細妹黎香港無啦

啦俾人打，話香港好危險

唔洗客氣，我寫文章除左為討論，更多時係為咗整理自己思維。

一個人既出身人地無得揀 佢咁樣睇低人 有咩咁把炮？ 睇人要睇言行舉止 我係鄙視佢歧視呢種行為 並唔係話要個個都左膠大愛

姐係一開始另一位巴打講白人都會鄙視個d 歧視黑人亞洲人既white trash red neck 其真樓主就係香港人版既 white trash racist 仲大大聲講驚死人唔知 所以要屌柒佢

上面都屌過啦。仲要有大班人附和佢佢先咁得戚
話佢藉住歧視支那人去提升個人優越感真係冇講錯

學下分段

笑撚左樓主出得國都咁on9諗野仲成個小朋友咁
成個post好似十歲靚仔打咁撚款
究竟幾低賤冇文化先可以對任何民族有偏見到歧視呢個程度？
你憎中國還憎中國，但去撚到歧視曬所有支那人只能說好撚幼稚，人地又冇撚得罪你
睇你d行為就知你做人處世都唔撚識，有錢又點，出國又點，咪又係on9仔一個

不要把自己看得那麼高，出得國大撚把人有錢過你，同埋d錢又唔撚係你賺返黎既，講出黎真係得啖笑個po仲要咁多正皮真係好多垃圾香港人

想顯得自己唔同於支那人既唯一方法就係，創造香港自己獨特既民族性格。鬼佬睇亞洲人有哂定形，例如斯文有禮既係日本人、粗魯大聲既係韓國人、帶眼鏡計數叻既係支那人、成日遲到既係菲律賓人，但我地可以用咩方法顯得自己係香港人呢？ 好多香港人出到外國讀書就想同香港切割，扮到自己係Local咁，人地支那人衰極都起碼會proud of佢地既國家、會同鬼佬介紹佢地既文化同特色，但香港人呢？

外國人講緊會分國籍果堆, 大部份對香港人既印象都係快同會變通
喺外國耐左其實發覺有啲大陸人特別後生果啲睇落同聽落個格好衰, 但耐左發現其實佢地唔係真係咁, 而佢地表現比人睇既只係佢地由細到大喺大陸睇到同學到
其實佢地好多都好努力咁嘗試去學習外國文化
但果啲一開口明明唔識你就同你講普通話以為亞洲人就一定要識講果堆就真係...

嗯
一個冇批判性思維的人
理鳩佢咩國籍 講多哂氣 浪費時間

難得一見連登正常人

我客觀來講我係知道出得去外國嗰一班係有知識（我之前都有講過)！但係主觀上我就係要覺得佢哋係支那人

人人睇法唔同！客觀來講去得外國讀或者香港讀嘅支那好多都係有水準嘅

係外國讀u嗰時開左幾集鏗鏘集比大陸人睇，睇完佢地覺得香港人比大陸人愛國

無可否認（客觀上）去得外國嗰啲支那人係真係高質！你講嘅嘢亦都無錯！只不過係我主觀係要屌9佢哋班支那人咁解！成日話乜乜乜Hongkong is part of g na ! 我屌！又成日恩主心態話乜*嘢都係支那幫香港

真係有咁多巴打咁得閒教化d大陸人？
有時見d愛國愛共撚 開口埋口講中國點點點 轉頭又話日本狗點點點
除非有group work果d要同佢地一齊做 唔係真係野都唔想同佢地講

我完全明白你既感受阿巴打
我好細個就係外國讀書 次次介紹自己邊到黎班支那一定係到嘈話hong kong is part of China
但係其實我都明班老師點解唔出聲既 如果佢認同你或者班支那人 到時咪重麻煩 班支那實係到嘈
試過有班支那豬去投訴個老師因爲佢認同台灣同支那係唔同國家

澳洲
女仔少去蒲
你肯定
班女蒲得勁癲喎

毒撚？你毒我都未毒啦！我歧視嘅係支那人！有問題？仲有絕大部份嘅fg有邊個唔係一開始搵萬幾？

愛國愛黨竟然出去外國讀書 冇架啦我覺得我識個班支那人應該唔會有太大機會好似你識嗰個咁

中二病 真係好撚低汁

又「客觀」又「覺得」

Logic fail

你撚我都無用！大家都係香港人你撚我有用咩 仲有我有話過因為我響外國讀大學好高級所以歧視支那人？

睇你嚟讀得成書喎 講到好似讀唔成書先至去外國讀咁

叫大家放過我？你自己睇吓邊個主邊個客先啦

人地屌柒你係教你用下腦 眼光放遠少少
幫你老豆老母教仔咋
乜撚野大家都係香港人
就係因為香港人先屌鳩你條中二病毒撚
你智商都唔知有無80

我就唔認同
如果你唔係出過去外國讀書就唔好亂咁講！至少我識嗰啲唔會係咁！
我想問下點解要係wechat

井底毒撚係咁㗎啦

請受小弟一拜

係你呢啲人先至唔團結姐

唔係抬唔抬高自己嘅問題！根本中國人就係需要俾世人歧視

出得去外國讀書嗰啲至少中產囉！我自己就未識到啲真係好有好有好友錢嘅人

你自己話用你自己作為例子去改變外國人對中國人嘅印象！咁如果係咁點解你要認自己係香港人？

有次係歐陸同波蘭佬，匈牙利佬，大陸人同台灣妹飲酒
兩個東歐佬係街邊痾尿
個大陸人唔知係咪想趁機講說話畀我同台妹聽
話佢唔會敢做，廢時影衰中華民族
我都唔知點應佢

其實班廣州人都係香港跟班受我哋嘅影響

應該咁講有部份支那人本身響支那已經受過高等教育同埋嘅洗禮，嗰啲人本身水平高質，即使去到外國都係咁高質！有啲可能本身係低質嘅支那人去到外國會高質左
利申：純粹個人睇法

去咗瞓覺 唔好意思

你咁講都啱嘅！只不過係我主觀上點都覺得中國人就係支那人

即使主觀上我點都覺得佢哋係支那人，但係我唔排除透過交流會響佢哋身上學到啲嘢

我都識到啲好嘅大陸人！不過我極端啲，都要歧視佢哋！只不過係歧視少啲咁解

Btw NYU ?

撚支那人有問題？

澳門真係笑死人

唔好意思！下次會整好啲

人地問中國邊part,我就會答香港，有咩問題？兩個身份冇衝突

比人話反智我都要照歧視架啦 真係好唔鍾意支那人同埋搞9我哋香港！

我真係響澳洲讀書！

我10,000%唔係5毛支那狗

我唔係因為屋企有少少錢所以歧視班支那人！

不理性歧視我都認嘅

最後外國嘅學生真係一定要團結

當我真心膠啦. btw客觀分析

利申： 皮已正

九成都係垃圾？你冇病呀！你點樣定義垃圾先！btw ivy 入邊嘅brown 我唔覺得佢勁過我果一間。

可能玩下咋？如果真又真係幾狗嘅

咁佢得到啲咁嘅待遇叫佢下次唔好再嚟香港啦

你咁講係冇錯嘅！你就當我一半客觀一半主觀咁睇支那人！客觀上我知道好多去外國讀書嘅支那人都係有水平，只不過係我主觀上都會歧視班支那人只會歧視少啲！

我個人特別憎佢哋成日搞9香港又話乜嘢冇咗中國香港乜嘢都唔係呢啲咁嘅說話！再加上好多新移民嚟香港嘅垃圾支那人剝削香港啲資源搞到本身真香港人利用唔到嗰啲資源（公屋）

洗撚同佢地解釋咩，我都係外國讀書，班友上堂唔聽，到做功課就比佢抄，試過考試可以帶cheat sheet ，佢話借黎睇下，點知佢影左相再放上we7 group,最後差唔多有一半人係寫左我cheat sheet d野，最後考完話比老師知，佢地而加重讀緊，我就比人扣分，由而次開始就唔會再理9佢地，而且係所有香港人，鬼佬都覺得佢地好煩，成日乜都抄，有個鬼佬唔比佢地抄，成班人話個鬼佬歧視，真係玻璃心到仆街

香港人去到外國扮到好似local咁？ 仲有我哋香港人自己唔proud of 自己香港人? 仲有我同你講鬼佬會覺得我哋香港人有錢，聰明，同埋都算有禮貌

仲有香港人有錢

大家咁話啦

點解歧視支那人係有原因架

其實都好極端，以我所見好多啲支那女仔好*open！港女完全冇得揮

覺得（主觀）

利申：我中文差，*細力啲

有錢係=中國人 唔係=香港人
因為大部份出國既大陸人無論有個錢, 幾有錢, 有錢 OR 好撚有錢都係洗得好癲

因為國籍去歧視一個人都唔見得樓主你有幾高尚

我都好唔鐘意大陸人 但只限於討厭佢地嗰種低質素 暴發戶嘅嗰種行為同心態
但哩種行為同心態其實係香港人/台灣人/日本人/韓國人身上都見到
在我嘅角度而言, 其實東亞所有人都唔差得多 只係程度上有差別

我認同好多大陸人係政治 國情 歷史 法律唔同方面同我地香港人係抱相反嘅睇法
但亦有一部分人係支持香港 係大是大非上都係反對中國反對共產黨(詳情可以上微博睇下近期國乒事情)

所以 你放開少少你嘅偏見同前設, 其實你會發現你自己仲差過班大陸人

btw, 有少少錢就可以去睇低人哩個心態 其實你同班大陸人又有咩心別
同埋 去得出留學嘅大陸人 家底可能仲好過你
咁你仲有咩資格去狗眼看人低?

極淫
但大部份都蒲得好癲

咁白人歧視亞洲人係唔係都係應該？亞洲人都炒到佢地d樓貴晒

我由第三頁屌同一樣野屌到十三頁都仲未屌醒
不如樓主解釋下係外國歧視中國人既原因 上面講左中國人黎香港搶資源 仲有無補充

其實 樓主係為反而反

大陸女人本身就出名公廁

去澳洲讀foundation
成班得我一個香港人
好彩日子已過 幾乎先得二 三個直升上大學

唔只樓豬 仲有班盲目支持樓豬無腦既柒頭
廢事浪費時間同戇鳩仔討論
要歧視既就歧視飽佢
講多無謂 低汁港豬

本身都想睇 但你行都唔識分

你遇人不淑

親身體驗係淫到你唔撚信

死大陸臭閪

撚狗POST

如果俾你老豆老母睇到個POST就好笑.教到個仔諗野似憤青又冇修養

樓主應該去上海/俾精留學算啦,反正你同賤種係同種既

屌你老母
成個post 樓主同班係外國讀書既都垃圾來
叫你地組織下校園圍毆支那生
冇人出聲
係咪廢到咁呀

平時我係香港讀ive 就冇支那同學
你地有既
都唔幫手歧下
同打撚柒佢地？
有病架？

你好意思攞U排名黎打J？ 間U排名高係local勁咋個個都80幾90ATAR above考入去。international? 賣學位比你咋柒頭你grad咗之後可以留到係澳洲做嘢既十個都唔知有無一個。返到香港HR永遠都係US>UK>CAN>AUS是常識吧如果唔係澳洲12月就available你覺得會夠local+英美回流爭？未搵過intern唔知世途險惡？

再者，我無話過d U垃圾，我係話班international垃圾。唔好同brown比，同差唔多排名既bristol比吖，人地最少都要你DSE兩條5啦。UNSW？你DSE都唔洗，predicted grades 16分都照收你吖16分香港asso都未比入到啦，連班local都開到聲話做grp pj千祈唔好夾international就咪咁高調衝出黎柒啦

但UNSW 10個有8個都有錢 跟本唔洗做

佢有錢+唔洗做同叻一d關係都無 我而家focus係intl用咁既entrance requirement入都打J啫

其實我只係覆緊呢part咋

我都想好似班友咁幸福 同一個city既U唔同命

睇完只會覺得樓主比大陸人天黑人憎
是非不分小學雞咁

International唔算廢既 我識唔少local仲廢過international 真係睇下好唔好彩
不過我試過幾次group work同香港international既一組 真係麻麻地 最撚慘係有部份係又廢又hea，咁當然都有見過好既
反而東南亞 印尼果d普遍比較好 英文可能差d 但係做到野既
我enginejj 其他科就唔知

係澳洲讀完d fd起碼個個都搵到工先啦，人工又唔係好低，岩岩畢業有萬六算唔錯了

其實我覺得local 個班好勁好做到野

咁撚愛國唔好去日本

*佢地老*

中國邊part 你答香港？你冇病呀！

咩叫做兩個身份冇衝突？唔通香港人係支那人？

你真係唔好彩巴打

其實都唔可以咁講嘅
香港人有錢嘅比例好高，只係個數量唔及支那

我都冇話因為我有錢少少錢所以歧視人囉

仲要好撚靚

對香港冇乜contribution ? 影響我地個本土文化？

好慘
邊間大學嘅foundation 得兩三個直升上去咁把炮呀

Sor

Detail pls

樓主應該去上海/俾精留學算

點解要圍毆支那生？

歧視佢哋已經夠晒啦

我個科international atar個分91 local 96.5
咁我至少meet 到佢international 個分同埋meet 到你所謂八十幾90分先入到unsw嘅要求啦! 仲有呀我讀得掂個課程咁有乜問題？
Grad左之後睇你讀咩科先至知道留唔留到架！如果讀某啲eng嘅科差唔多100%留到tim!我自己讀會計至少有機會移到民

Dse16入到邊間課？

英美澳如嗰啲都可以係international! 佢又冇講係名校international 定係點! 同埋部份international 都唔一定係所有international. 都係咁掛

係有唔知邊*個話我讀濕9學校姐

原來係常識嚟架

咩意思

咪就係! 仲有嗰啲外國留學生好多都有network tim!

你讀撚完會計都俾AI取代晒啦.小學雞睇野長遠D啦

幼稚

最後拎D

喺外國讀書果陣班上有中國人有香港人同埋有個台仔 佢係勁唔鐘意中國人 所以埋我地堆 但佢英文唔係好掂 同埋我地成堆hk人講開廣東話 有時唔想等佢唔明我地講咩 咪轉普通話等佢明囉 過左一排 佢開始獨來獨往唔同我地一齊 原因係佢唔想我地就佢講普通話 佢好sorry 同埋佢又唔埋中國人堆 最後讀書食野咩都係自己孤令令一條

係啦係啦！醫生嗰啲咪一樣會被取代

咁慘

樓豬唔知有心定無意skip左我
都係想理解下你心態同思維 問多次

1. 你歧視人既原恩係乜？ 上面有講中國人黎香港搶資源 想知仲有乜其他原因

2. 亞洲人去外國推高晒樓價 咁外地人白人係咪都可以因爲咁歧視亞洲人？

睇下時下大學生有咩現解
等我老屎忽大愛撚學下野

樓主無謂同佢嘈啦

要屌既總有一大班喺度不務正業既海歸，做好自己就算啦

Sor skip 咗
1. 上面有講，主觀上歧視佢地係因為佢哋係支那人同埋佢哋啲政治etc

2. 佢哋都不嬲有歧視啲亞洲人架啦！如果有部份亞洲人唔係炒樓嗰班俾人歧視嘅話，我會覺得行得正奇特正佢哋歧視咪有佢哋歧視囉！btw 頭先我講佢哋搶我我哋資源係關於我哋啲福利（公屋etc)喎

雖然我都唔認為不務正業係啱嘅，但係班海外留學生真係有潛質不務正業喎！

傻啦點會講左咪自爆 世界咁撚細

咁講白人歧視亞洲人係無問題
咁再問 你係外國搵工 老闆因爲你係亞洲人俾少d人工你但係野就你做晒 咁點算 係咪由佢地歧視

這位5毛的理解點解會反轉左?遇到a貨香港人?打手?

會真係出完之後推住你黎含之後自己再攞位入

唔好咁啦,樓主唔識答架

想向外國大學留學生學下野 放眼世界

冇論咩國籍，你真心講得出Hong Kong is a part of China就即刻冇friend做，唔係嘅話你無論咩國籍我都唔介意交流下

加州撚
普遍都好nice 某d仲要幾有理想同目標
大部份都好撚有錢bmw benz基本
波子同瑪莎都普遍
去d中國人clubbing見到門口全部都係大牛 麥拿倫 法拉利

已前未去外國讀會主觀啲 有小小歧視成份 但係出去讀過書 宜家已經冇呢種唸法

最多咪唔做

唔知呢！如果佢真係遇到咁冇計
之但係如果佢9up笑9睇低自己人嘅話我*你老母啦

嘩正 仲有冇